export const questions = [
    {
        id: 1,
        question: "Wie viele Bundesländer hat Deutschland?",
        options: ["12", "16", "20", "18"],
        answer: "16"
    },
    {
        id: 2,
        question: "Wer wird bei der Bundestagswahl direkt gewählt?",
        options: ["Der Bundeskanzler", "Die Bundestags- abgeordneten", "Die Bundesminister", "Der Bundespräsident"],
        answer: "Die Bundestags- abgeordneten"
    },
    {
        id: 3,
        question: "Wie oft findet die Bundestagswahl statt?",
        options: ["Alle vier Jahre", "Alle fünf Jahre", "Alle sechs Jahre", "Alle drei Jahre"],
        answer: "Alle vier Jahre"
    },
    {
        id: 4,
        question: "Welches Wahlsystem wird bei der Bundestagswahl verwendet?",
        options: ["Mehrheitswahl", "Verhältniswahl", "Personalisierte Verhältniswahl", "Direktwahl"],
        answer: "Personalisierte Verhältniswahl"
    },
    {
        id: 5,
        question: "Wie viele Stimmen hat ein Wähler bei der Bundestagswahl?",
        options: ["Eine Stimme", "Zwei Stimmen", "Drei Stimmen", "Vier Stimmen"],
        answer: "Zwei Stimmen"
    },
    {
        id: 6,
        question: "Welche Mindestanzahl an Sitzen hat der Deutsche Bundestag?",
        options: ["500 Sitze", "598 Sitze", "700 Sitze", "650 Sitze"],
        answer: "598 Sitze"
    },
    {
        id: 7,
        question: "Welches Amt übernimmt der Bundespräsident bei der Bundestagswahl?",
        options: ["Wahlleiter", "Eröffnung des Bundestags", "Vereidigung des Bundeskanzlers", "Präsident des Wahlausschusses"],
        answer: "Vereidigung des Bundeskanzlers"
    },
    {
        id: 8,
        question: "Welche Partei wird oft als 'Liberale Partei' bezeichnet?",
        options: ["CDU", "SPD", "FDP", "Bündnis 90/Die Grünen"],
        answer: "FDP"
    },
    {
        id: 9,
        question: "Wer schlägt den Bundeskanzler zur Wahl vor?",
        options: ["Der Bundespräsident", "Die Mehrheit der Bundestags -abgeordneten", "Der Bundesrat", "Die stärkste Partei im Bundestag"],
        answer: "Der Bundespräsident"
    },
    {
        id: 10,
        question: "Welches Ministerium ist für die Bundestagswahl zuständig?",
        options: ["Innenministerium", "Justizministerium", "Finanzministerium", "Verkehrsministerium"],
        answer: "Innenministerium"
    },
    {
        id: 11,
        question: "Welches Gebäude ist Sitz des Deutschen Bundestages?",
        options: ["Reichstag", "Bundeskanzleramt", "Schloss Bellevue", "Humboldt Forum"],
        answer: "Reichstag"
    },
    {
        id: 12,
        question: "Wer bildet die Bundesregierung nach der Bundestagswahl?",
        options: [
            "Der Bundespräsident und der Bundesrat",
            "Der Bundeskanzler und die Bundesminister",
            "Der Bundestagspräsident und die Landesminister",
            "Der Bundestag und der Bundespräsident"
        ],
        answer: "Der Bundeskanzler und die Bundesminister"
    },
    {
        id: 13,
        question: "Wie viele Wahlkreise gibt es in Deutschland für die Bundestagswahl?",
        options: ["299", "350", "400", "250"],
        answer: "299"
    },
    {
        id: 14,
        question: "Welcher Teil des Wahlsystems bestimmt die Anzahl der Sitze im Bundestag für eine Partei?",
        options: ["Die Erststimme", "Die Zweitstimme", "Die Überhangmandate", "Die Wahlbeteiligung"],
        answer: "Die Zweitstimme"
    },
    {
        id: 15,
        question: "Welches Gremium kontrolliert die Arbeit der Bundesregierung?",
        options: ["Der Bundestag", "Der Bundesrat", "Das Verfassungsgericht", "Der Bundespräsident"],
        answer: "Der Bundestag"
    },
    {
        id: 16,
        question: "Welche Partei hat die Bundesrepublik Deutschland am längsten regiert?",
        options: ["AfD", "FDP", "SPD", "PDS"],
        answer: "FDP"
    },
    {
        id: 17,
        question: "Wie viele Stimmen müssen im Bundestag für ein konstruktives Misstrauensvotum zusammenkommen?",
        options: [
            "Die Mehrheit der anwesenden Abgeordneten",
            "Die absolute Mehrheit der Abgeordneten",
            "Zwei Drittel der Abgeordneten",
            "Ein Viertel der Abgeordneten"
        ],
        answer: "Die absolute Mehrheit der Abgeordneten"
    },
    {
        id: 18,
        question: "Welches Dokument regelt die Bundestagswahl in Deutschland?",
        options: ["Das Grundgesetz", "Das Wahlgesetz", "Die Geschäftsordnung des Bundestags", "Die Verfassung der Bundesrepublik"],
        answer: "Das Grundgesetz"
    },
    {
        id: 19,
        question: "Welches Gremium repräsentiert die Bundesländer auf Bundesebene?",
        options: ["Der Bundestag", "Der Bundesrat", "Der Bundespräsident", "Die Landesparlamente"],
        answer: "Der Bundesrat"
    },
    {
        id: 20,
        question: "Wie wird der Bundestagspräsident gewählt?",
        options: ["Vom Bundeskanzler", "Von den Abgeordneten des Bundestags", "Vom Bundespräsidenten", "Von den Ministerpräsidenten der Länder"],
        answer: "Von den Abgeordneten des Bundestags"
    },
    {
        id: 21,
        question: "Welches Gesetz regelt die Verteilung der Sitze im Bundestag?",
        options: ["Das Wahlgesetz", "Das Bundesgesetz über Mandatsvergabe", "Das Parteiengesetz", "Das Grundgesetz"],
        answer: "Das Wahlgesetz"
    },
    {
        id: 22,
        question: "Was passiert, wenn keine Partei eine absolute Mehrheit erreicht?",
        options: [
            "Neuwahlen",
            "Koalitions- verhandlungen",
            "Bundespräsident wird Kanzler",
            "Stärkste Partei stellt den Kanzler"
        ],
        answer: "Koalitions- verhandlungen"
    },
    {
        id: 23,
        question: "Welche Partei fordert die Senkung der Einkommensteuer?",
        answer: "FDP",
        options: [
            "FDP", "SPD", "Bündnis 90/Die Grünen", "BSW"
        ]
    },
];
